Pour lever l’irrationalité du dénominateur, il suffit de multiplier le numérateur et le dénominateur
de la fraction par la racine carrée présente au dénominateur.

\begin{align*}
  A & =\frac{ 3 }{\sqrt{3}}                               & B & = \frac{ 8 }{\sqrt{11}}                                 \\
  A & =\frac{ 3\times \sqrt{3} }{\sqrt{3}\times \sqrt{3}} & B & = \frac{ 8 \times \sqrt{11}}{\sqrt{11}\times \sqrt{11}} \\
  A & =\frac{ \cancel{3}\times \sqrt{3} }{\cancel{3}} & B & = \frac{ 8\sqrt{11}}{11} \\
  A & =\sqrt{3}  \\
\end{align*}